罷免韓國瑜遊行 高雄市警方發出「反對通知書」

記者黃佳琳、黃良傑、葛祐豪／高雄報導〕罷韓團體將於11月16日、12月21日大串聯，舉辦2場10萬人大遊行活動，WeCare高雄發起人尹立、基進黨李雨蓁、民進黨議員簡煥宗正式向高市警局遞件申請，但高市警局以未附「場地使用同意書」駁回申請，對此，尹立痛批韓市府「手段不用如此卑劣」。
尹立指出，罷韓遊行是在文化中心外的五福路上集合，群眾並未進入文化中心，在遊行隊伍由公園路轉進七賢路後，隊伍將在進入駁二前解散；在遞交給警察局和養護工程處的企劃書上寫的清清楚楚，何必需要場地同意書？何況他比誰都瞭解文化中心和駁二的借用規範，這根本是市府意圖陷意見不同者於不義的陷阱。

尹立更批，韓國瑜唯一落實的政見，就是上任後禁止憲法賦予人民的集會遊行，在高雄搞戒嚴，今日的香港、就是明日的高雄。韓做為男子漢大丈夫，要不要借就一句話，手段不用如此卑劣；他並強調，WeCare高雄和台灣基進會繼續申請，讓兩大遊行得以如期舉行。

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

They connect

咩they

講好左明日台灣呢?點解變左港台同步

今日高雄，明日台北